[預防勝於治療] 防止海外華人/廢佬被洗腦

話說細佬我今日去咗新加坡親戚屋企, 講開反送中呢兩個月嘅野佢地就開始屌班後生搞搞震。屌咗陣佢就開咗條Youtube片比我睇，大概係樓下呢種channel:

發現原來佢地平時接收資訊除咗話local電視台外, 仲會比呢啲共狗channel洗腦。

其實每個人只要好簡單做幾步就可以幫香港拉多幾個海外華人嘅支持者, 試下救返比人洗咗腦嘅佢地。記得之前睇過有個post話youtube推薦影片嘅機制大概就係根據條片嘅正負評數目、影片觀看時間、留言數etc. 來決定(熟啲嘅ching唔該補充) 咁只要我地入去條片負皮, suppose就會少咗機會彈上推薦/熱門, 而啲唔太用腦嘅人就少啲機會比佢地influence到。

仲有個諗法就係comment留低啲真正中立而有公信力嘅媒體所拍嘅記錄片, e.g. 鏗鏘集... 比佢地睇下事實。但問題係comments可以del, 又有機會因為咁推咗條片上熱門。

如果諗到有咩方法就留低係下面討論下啦。

-------------

btw 好似冇其他巴絲講過上面樣野。

好多時因為我地處於一個同溫層, 諗緊嘅野, 接收資訊嘅渠道, 說服人嘅方式都會係大同小異。

而現實的確係社會有好多唔同人, 諗法會同我地唔同。當我地嘗試用自己嘅思考模式係考慮佢地嘅行動or想法時, 好多時都會有問題, 例如好難令啲長輩明白。所以要嘗試將自己套入佢地嘅思維, 諗下佢地所代表嘅一群人最著重嘅係咩, 佢地點解會develop到嗰種諗法, 從而嘗試去說服、去改變佢地, instead of 夾硬用自己套諗法塞入去。

成件事其實就好似老師教書咁, 一個差嘅老師只會迫你死記硬背, 用自己認為work嘅方式去教書, 但現實係學生根本唔buy呢套; 而好老師會去嘗試了解學生嘅需要, 去思索一個efficient嘅教學方法。

諗返當初蓮花長輩圖、蓮農場嗰啲點解work? 成功幫我地拉到班銀髮族出來? 其實就係同一個道理。

最後，
香港人加油!!

叫佢睇新唐人電視台